%<*p1>
Две частицы с одинаковыми массами $m$ и зарядами $q$ и $-q$ начинают с
нулевыми начальными скоростями двигаться в однородном магнитном поле
$B$, перпендикулярном соединяющему их отрезку длины $R$. 
%</p1>
%<*p2>
\begin{enumtask}
	\item Найдите минимальное значение индукции магнитного поля $B=B_0$ при котором частицы не столкнутся друг с другом. 
	\item На каком расстоянии $r$ друг от друга они окажутся при наибольшем сближении, если $B>B_0$? 
	\item Найдите скорости частиц и расстояние между ними в момент наибольшего сближения при критическом значении магнитного поля. Как в этом случае будут двигаться частицы после их наибольшего сближения? Нарисуйте качественный график траектории частиц.
\end{enumtask}
\tags{10, 11, магнетизм, сила Лоренца}
\answer{
	\[
		B_0 = \sqrt{\frac{4m}{\pi\varepsilon_0 R^3}}, \quad
		r = \frac{R}{2}\left(1 + \sqrt{ 1 - \frac{B_0^2}{B^2} } \right) \quad
		v = \sqrt{ \frac{ q^2 }{4\pi\varepsilon_0 mR} }
	\]
}
%</p2>